★公屋輪候時間5.6年 較上一季上升0.1年

房屋委員會今(12日)公布最新公屋輪候冊數字，在2020年9月底，約有15.64萬宗一般公屋申請，及約10.36萬宗配額及計分制下的非長者一人申請，輪候冊合共達26萬宗申請。一般申請者的平均輪候時間為5.6年，當中長者一人申請者的平均輪候時間為3.3年。

上述兩者的平均輪候時間較上一季，即2020年6月底，分別上升0.1年及0.3年。

全民公屋not a dream

lm